msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Project-Id-Version: znc 1.7.x\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.6\n"
"Last-Translator: Intrainos K. <i@intrainos.net>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: ko\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/index.tmpl:5
msgid "Welcome to the ZNC webadmin module."
msgstr "ZNC 웹어드민 모듈에 오신것을 환영합니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/index.tmpl:6
msgid ""
"All changes you make will be in effect immediately after you submitted them."
msgstr "모든 수정은 당신이 전송을 한후에 효과가 나타납니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:12
msgid "Channel Info"
msgstr "채널 정보"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:17
msgid "Channel Name:"
msgstr "채널 이름:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:19
msgid "The channel name."
msgstr "채널 이름입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:24
msgid "Key:"
msgstr "비밀번호"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:26
msgid "The password of the channel, if there is one."
msgstr "만약 채널의 패스워드가 있는경우 사용합니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:30
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:235
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:254
msgid "Buffer Size:"
msgstr "버퍼 사이즈:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:32
msgid "The buffer count."
msgstr "버퍼 저장용량입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:36
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:229
msgid "Default Modes:"
msgstr "기본 모드:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:38
msgid "The default modes of the channel."
msgstr "채널의 기본 모드입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:46
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:264
msgid "Flags"
msgstr "플래그"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:51
msgid "Save to config"
msgstr "컨피그에 저장하기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:67
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:399
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:270
msgid "Module {1}"
msgstr "{1} 모듈"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:75
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:408
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:278
msgid "Save and return"
msgstr "저장후 돌아가기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:76
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:409
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:279
msgid "Save and continue"
msgstr "저장후 계속하기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:78
msgid "Add Channel and return"
msgstr "채널 추가후 돌아가기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_chan.tmpl:79
msgid "Add Channel and continue"
msgstr "채널 추가후 계속"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:6
msgid "Listen Port(s)"
msgstr "사용 포트"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:13
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:90
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:14
msgid "BindHost"
msgstr "BindHost"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:15
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:91
msgid "SSL"
msgstr "SSL"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:16
msgid "IPv4"
msgstr "IPv4"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:17
msgid "IPv6"
msgstr "IPv6"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:18
msgid "IRC"
msgstr "IRC"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:19
msgid "HTTP"
msgstr "HTTP"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:20
msgid "URIPrefix"
msgstr "URI프리픽스"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:21
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/listusers.tmpl:29
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:53
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:140
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:192
msgid "Del"
msgstr "삭제"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:56
msgid ""
"To delete port which you use to access webadmin itself, either connect to "
"webadmin via another port, or do it in IRC (/znc DelPort)"
msgstr ""
"당신이 지금 웹어드민에 접속하고있는 포트는 삭제할려면, 다른 포트로 웹어드민"
"에 접속하시거나, IRC에서 삭제해주세요. (/znc DelPort)"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:56
msgid "Current"
msgstr "현재"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:72
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:123
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:173
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/listusers.tmpl:15
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:86
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:90
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:362
msgid "Skin:"
msgstr "스킨:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:94
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:368
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:102
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:79
msgid "Status Prefix:"
msgstr "status 프리픽스:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:104
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:81
msgid "The prefix for the status and module queries."
msgstr "status와 모듈에 대한 프리픽스 입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:105
msgid "Default for new users only."
msgstr "새로운 유저를 위한 기본설정입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:110
msgid "Maximum Buffer Size:"
msgstr "최대 버퍼 사이즈:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:112
msgid "Sets the global Max Buffer Size a user can have."
msgstr "유저가 가질수있는 최대 버퍼를 설정합니다,"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:117
msgid "Connect Delay:"
msgstr "연결 딜레이:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:119
msgid ""
"The time between connection attempts to IRC servers, in seconds. This "
"affects the connection between ZNC and the IRC server; not the connection "
"between your IRC client and ZNC."
msgstr ""
"IRC서버에 설정된 초만큼의 간격으로 연결을 시도합니다. 이 값은 ZNC와 IRC서버간"
"의 연결 시도입니다;  ZNC와 IRC 클라이언트간의 시도가 아닙니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:124
msgid "Server Throttle:"
msgstr "서버 과부화 값:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:126
msgid ""
"The minimal time between two connect attempts to the same hostname, in "
"seconds. Some servers refuse your connection if you reconnect too fast."
msgstr ""
"같은 호스트 네임을 가진 두 연결간의 최소 시간 간격입니다. 어떤 서버는 재접속"
"이 너무 빠를경우 서버 연결을 끊습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:131
msgid "Anonymous Connection Limit per IP:"
msgstr " IP당 익명 연결 제한:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:133
msgid "Limits the number of unidentified connections per IP."
msgstr "인증을 하지않은 연결에 대한 IP당 제한수 입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:138
msgid "Protect Web Sessions:"
msgstr "보호된 웹 세션:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:140
msgid "Disallow IP changing during each web session"
msgstr "사용시 거부된 IP를 바꾸면 모든 웹 세션이 바뀝니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:145
msgid "Hide ZNC Version:"
msgstr "ZNC버전 숨기기:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:147
msgid "Hide version number from non-ZNC users"
msgstr "ZNC유저가 아닌 사람에게 버전을 숨깁니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:152
msgid "MOTD:"
msgstr "MOTD:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:156
msgid "“Message of the Day”, sent to all ZNC users on connect."
msgstr ""
"“Message of the Day(오늘의 메세지)”입니다. 연결하는 모든 ZNC 유저들에게 보내"
"집니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:164
msgid "Global Modules"
msgstr "전역 모듈"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:170
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:125
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:168
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:176
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:216
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:171
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:169
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:217
msgid "Arguments"
msgstr "인수값"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:172
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:170
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:218
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:173
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:172
msgid "Loaded by networks"
msgstr "네트워크 로드"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:174
msgid "Loaded by users"
msgstr "유저 로드"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/settings.tmpl:231
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:419
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:175
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:15
msgid "Authentication"
msgstr "인증"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:19
msgid "Username:"
msgstr "유저네임:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:29
msgid "Please enter a username."
msgstr "유저네임을 입력해주세요."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:34
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:36
msgid "Please enter a password."
msgstr "비밀번호를 입력해주세요."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:39
msgid "Confirm password:"
msgstr "비밀번호 확인:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:41
msgid "Please re-type the above password."
msgstr "같은 비밀번호를 재입력해주세요."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:44
msgid "Allowed IPs:"
msgstr "허용 IP:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:48
msgid ""
"Leave empty to allow connections from all IPs.<br/>Otherwise, one entry per "
"line, wildcards * and ? are available."
msgstr ""
"아무것도 입력하지 않으면 모든 IP에서 접속이 가능합니다..<br/>그렇지 않으면, "
"한줄에 하나씩 입력하거나, 와일드카드 * 또는 ? 를 사용할 수 있습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:56
msgid "IRC Information"
msgstr "IRC정보"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:58
msgid ""
"Nick, AltNick, Ident, RealName and QuitMsg can be left empty to use default "
"values."
msgstr ""
"닉네임, 보조 닉네임, 식별자, 실제 이름 및 나가는 메세지는 입력하지 않고 기본 "
"값을 쓸 수 있습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:63
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:35
msgid "Nickname:"
msgstr "닉네임:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:65
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:37
msgid "Your nickname on IRC."
msgstr "IRC에서의 당신의 닉네임입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:68
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:40
msgid "Alt. Nickname:"
msgstr "보조 닉네임:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:70
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:42
msgid "Your secondary nickname, if the first is not available on IRC."
msgstr ""
"만약 첫번째 닉네임이 IRC에서 사용할 수 없으면 쓸 수 있는 두번째 닉네임 입니"
"다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:74
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:46
msgid "Ident:"
msgstr "식별자:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:76
msgid "The Ident is sent to server as username."
msgstr "식별자는 서버에 유저의 네임으로 전송됩니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:85
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:51
msgid "Realname:"
msgstr "실제 이름:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:87
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:53
msgid "Your real name."
msgstr "IRC에서의 당신의 실제 이름입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:93
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:58
msgid "BindHost:"
msgstr "BindHost:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:99
msgid "DCCBindHost:"
msgstr "DCCBindHost:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:106
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:65
msgid "Quit Message:"
msgstr "나가는 메세지:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:108
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:67
msgid "You may define a Message shown, when you quit IRC."
msgstr "만약 IRC에서 나갈때 에 매새지가 보여집니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:116
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/listusers.tmpl:17
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:39
msgid "Networks"
msgstr "네트워크"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:126
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/listusers.tmpl:18
msgid "Clients"
msgstr "클라이언트"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:127
msgid "Current Server"
msgstr "현재 서버"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:128
msgid "Nick"
msgstr "닉"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:130
msgid "← Add a network (opens in same page)"
msgstr "← 네트워크 추가 (같은 페이지에서 열립니다)"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:140
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:192
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/listusers.tmpl:27
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:154
msgid ""
"You will be able to add + modify networks here after you have cloned the "
"user."
msgstr "유저를 복제했을 경우 여기서 네트워크를 추가 + 수정할 수 있습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:156
msgid ""
"You will be able to add + modify networks here after you have created the "
"user."
msgstr "유저를 했을 경우 여기서 네트워크를 추가 + 수정할 수 있습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:162
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:210
msgid "Modules"
msgstr "모듈"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:171
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:219
msgid "Loaded globally"
msgstr "전역 로드"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:225
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:164
msgid "Channels"
msgstr "채널"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:231
msgid ""
"These are the default modes ZNC will set when you join an empty channel."
msgstr "ZNC가 만약 빈 채널에 들어갔을 경우 모드를 설정하는 값입니다.."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:232
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:238
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:257
msgid "Empty = use standard value"
msgstr "비어있을 경우 기본 값을 사용합니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:237
msgid ""
"This is the amount of lines that the playback buffer will store for channels "
"before dropping off the oldest line. The buffers are stored in the memory by "
"default."
msgstr ""
"얼마나 많은 오래된 채널 버퍼를 저장할지 설정합니다.버퍼는 기본적으로 매모리"
"에 저장됩니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:245
msgid "Queries"
msgstr "쿼리"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:249
msgid "Max Buffers:"
msgstr "최대 버퍼:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:251
msgid "Maximum number of query buffers. 0 is unlimited."
msgstr "최대 쿼리 버퍼 숫자입니다. 0은 무제한입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:256
msgid ""
"This is the amount of lines that the playback buffer will store for queries "
"before dropping off the oldest line. The buffers are stored in the memory by "
"default."
msgstr ""
"이 값은 얼마나 많이 오래된 쿼리 버퍼의 줄 수를 저장할지 설정합니다. 버퍼는 기"
"본적으로 매모리에 저장됩니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:279
msgid "ZNC Behavior"
msgstr "ZNC 행동"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:280
msgid ""
"Any of the following text boxes can be left empty to use their default value."
msgstr "이 항목의 모든 텍스트 박스들은 전부 남겨놓으면 기본 값으로 설정됩니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:284
msgid "Timestamp Format:"
msgstr "타임스탬프 표기법:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:286
msgid ""
"The format for the timestamps used in buffers, for example [%H:%M:%S]. This "
"setting is ignored in new IRC clients, which use server-time. If your client "
"supports server-time, change timestamp format in client settings instead."
msgstr ""
"버퍼에서 사용할 타임스탬프 포맷입니다. 이 설정은 최근 출시된 IRC 클라이언트에"
"서는 보통 무시됩니다, 만약 클라이언트에서 IRCv3 server-time을 지원해서 사용하"
"실경우 클라이언트의 타임스탬프 설정으로 대채됩니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:289
msgid "Timezone:"
msgstr "타임존:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:292
msgid "E.g. <code>Europe/Berlin</code>, or <code>GMT-6</code>"
msgstr "예) <code>Europe/Berlin</code>,  <code>GMT-6</code>"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:300
msgid "Character encoding used between IRC client and ZNC."
msgstr "IRC클라이언트와 ZNC에서 사용하는 문자 인코딩."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:301
msgid "Client encoding:"
msgstr "채널 인코딩:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:306
msgid "Join Tries:"
msgstr "들어가기 시도 :"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:308
msgid ""
"This defines how many times ZNC tries to join a channel, if the first join "
"failed, e.g. due to channel mode +i/+k or if you are banned."
msgstr ""
"만약 첫번째 들어가기 시도가 실패하면 ZNC가 얼마나 채널에 들어가기를 시도할지 "
"설정합니다. 예) 채널모드 +i/+k 또는 밴을 당했을 경우."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:311
msgid "Join speed:"
msgstr "들어가는 속도:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:313
msgid ""
"How many channels are joined in one JOIN command. 0 is unlimited (default). "
"Set to small positive value if you get disconnected with “Max SendQ Exceeded”"
msgstr ""
"얼마나 많은 채널을 한번의 JOIN 명령어로 들어갈지 설정합니다. 0 는 무제한입니"
"다(기본값). 작은 값을 넣은경우 “Max SendQ Exceeded”와 함께 연결해제가 될 수 "
"있습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:316
msgid "Max IRC Networks Number:"
msgstr "최대 IRC 네트워크 숫자"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:318
msgid "Maximum number of IRC networks allowed for this user."
msgstr "이 유저에 대한 최대 IRC 네트워크 접속가능 숫자입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:321
msgid "Substitutions"
msgstr "확장 가능한 문자열"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:323
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:331
msgid "CTCP Replies:"
msgstr "CTCP 요청:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:327
msgid "One reply per line. Example: <code>TIME Buy a watch!</code>"
msgstr "줄당 한개의 응답. 예: <code>TIME Buy a watch!</code>"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:328
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:344
msgid "{1} are available"
msgstr "{1}을 사용할 수 있습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:330
msgid "Empty value means this CTCP request will be ignored"
msgstr "값이 없는 경우 이 CTCP 요청은 무시될 것 입니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:336
msgid "Request"
msgstr "요청"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:337
msgid "Response"
msgstr "응답"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:366
msgid "- Global -"
msgstr "- 전역 설정 -"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:372
msgid "No other skins found"
msgstr "다른 스킨이 없습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:378
msgid "Language:"
msgstr "언어"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:411
msgid "Clone and return"
msgstr "복제 후 돌아가기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:412
msgid "Clone and continue"
msgstr "복제 후 계속하기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:414
msgid "Create and return"
msgstr "만들고 돌아가기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:415
msgid "Create and continue"
msgstr "만들고 계속하기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:421
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/listusers.tmpl:28
msgid "Clone"
msgstr "복제"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_user.tmpl:423
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/encoding_settings.tmpl:6
msgid "ZNC is compiled without encodings support. {1} is required for it."
msgstr ""
"ZNC가 문자 인코딩 지원을 제외하고 컴파일 되었습니다. {1} 이(가) 필요합니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/encoding_settings.tmpl:11
msgid "Legacy mode is disabled by modpython."
msgstr "레거시모드가 modpython에 의해 비활성화 됬습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/encoding_settings.tmpl:18
msgid "Don't ensure any encoding at all (legacy mode, not recommended)"
msgstr "인코딩을 하지 않습니다. (레거시 모드, 비권장됨)"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/encoding_settings.tmpl:22
msgid "Try to parse as UTF-8 and as {1}, send as UTF-8 (recommended)"
msgstr "UTF-8랑 {1}(으)로 파싱하고, UTF-8로 보냅니다. ()"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/encoding_settings.tmpl:26
msgid "Try to parse as UTF-8 and as {1}, send as {1}"
msgstr "UTF-8랑 {1}(으)로 파싱하고, {1}(으)로 보냅니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/encoding_settings.tmpl:30
msgid "Parse and send as {1} only"
msgstr "{1}(으)로만 파싱하고 보냅니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/encoding_settings.tmpl:36
msgid "E.g. <code>UTF-8</code>, or <code>ISO-8859-15</code>"
msgstr "예) <code>UTF-8</code> 또는 <code>ISO-8859-15</code>"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:8
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:11
msgid "&lt;password&gt;"
msgstr "&lt;비밀번호&gt;"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:11
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:12
msgid "&lt;network&gt;"
msgstr "&lt;네트워크&gt;"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:14
msgid ""
"To connect to this network from your IRC client, you can set the server "
"password field as <code>{1}</code> or username field as <code>{2}</code>"
msgstr ""
"IRC클라이언트에서 네트워크로 접속을 하실때, 서버 비밀번호칸에 <code>{1}</"
"code> 로 설정하시거나 또는 식별자에 <code>{2}</code>로 하실 수 있습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:24
msgid "Network Info"
msgstr "네트워크 정보"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:25
msgid ""
"Nick, AltNick, Ident, RealName, BindHost can be left empty to use the value "
"from the user."
msgstr ""
"닉네임, 보조 닉네임, 이름, 진짜 이름, BindHost는 빈 값으로 남겨놓을시 유저가 "
"설정한 값으로 적용됩니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:29
msgid "Network Name:"
msgstr "네트워크 이름:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:31
msgid "The name of the IRC network."
msgstr "IRC 네트워크의 이름"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:48
msgid "Your ident."
msgstr "이름:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:71
msgid "Active:"
msgstr "활성화:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:73
msgid "Connect to IRC &amp; automatically re-connect"
msgstr "IRC에 자동접속 &amp; 자동 재접속"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:77
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:84
msgid "Servers of this IRC network:"
msgstr "이 IRC 네트워크에 대한 서버:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:81
msgid "One server per line, “host [[+]port] [password]”, + means SSL"
msgstr ""
"한서버당 한줄씩, “호스트 [[+]포트] [비밀번호 ]”로 입력해주세요, + 는 SSL 입니"
"다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:89
msgid "Hostname"
msgstr "호스트네임:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:92
msgid "Password"
msgstr "비밀번호:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:104
msgid "SHA-256 fingerprints of trusted SSL certificates of this IRC network:"
msgstr "이 네트워크의 신뢰하는 SSL인증서의 SHA-256 핑거프린트:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:108
msgid ""
"When these certificates are encountered, checks for hostname, expiration "
"date, CA are skipped"
msgstr ""
"인증서가 발견될 시에, 호스트 네임, 남은 기한을 확인합니다. CA는 스킵됩니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:112
msgid "Flood protection:"
msgstr "플러드 보호:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:115
msgid ""
"You might enable the flood protection. This prevents “excess flood” errors, "
"which occur, when your IRC bot is command flooded or spammed. After changing "
"this, reconnect ZNC to server."
msgstr ""
"만약 플러드 보호를 사용할 시에, 당신의 봇이 명령어 플러나 스팸을 당하는 중일"
"때 \"excess flood” 오류를 예방줍니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:118
msgctxt "Flood Protection"
msgid "Enabled"
msgstr "사용됨"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:122
msgid "Flood protection rate:"
msgstr "플러드 보호 값:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:125
msgid ""
"The number of seconds per line. After changing this, reconnect ZNC to server."
msgstr "초당 줄수 입니다. 변경시에 ZNC가 서버에 재접속합니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:128
msgid "{1} seconds per line"
msgstr "{1} 초당 한줄"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:132
msgid "Flood protection burst:"
msgstr "플러드 보호 시작값:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:135
msgid ""
"Defines the number of lines, which can be sent immediately. After changing "
"this, reconnect ZNC to server."
msgstr ""
"즉시 전송할 수 있는 최대 줄수를 설정합니다. 변경시에, ZNC가 서버에 재접속합니"
"다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:138
msgid "{1} lines can be sent immediately"
msgstr "{1} 줄까지는 즉시 전송됩니다,"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:142
msgid "Channel join delay:"
msgstr "채널 접속 딜레이:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:145
msgid ""
"Defines the delay in seconds, until channels are joined after getting "
"connected."
msgstr "서버의 접속후 채널에 들어가는 초당 딜레이를 설정합니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:148
msgid "{1} seconds"
msgstr "{1} 초"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:153
msgid "Character encoding used between ZNC and IRC server."
msgstr "IRC클라이언트와 ZNC에서 사용하는 문자 인코딩."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:154
msgid "Server encoding:"
msgstr "서버 인코딩:"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:166
msgid ""
"You will be able to add + modify channels here after you created the network."
msgstr "유저를 만들었을 경우 여기서 네트워크를 추가 + 수정할 수 있습니다."

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:177
msgid "CurModes"
msgstr "현재모드"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:178
msgid "DefModes"
msgstr "모드설정"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:179
msgid "BufferSize"
msgstr "버퍼사이즈"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:180
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:182
msgid "← Add a channel (opens in same page)"
msgstr "← 채널 추가 (같은 페이지에서 열립니다)"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:220
msgid "Loaded by user"
msgstr "유저 로드"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:281
msgid "Add Network and return"
msgstr "네트워크 추가후 돌아가기"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/add_edit_network.tmpl:282
msgid "Add Network and continue"
msgstr "네트워크 추가후 계속"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/listusers.tmpl:16
msgid "Username"
msgstr "유저네임"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/del_network.tmpl:5
msgid "Confirm Network Deletion"
msgstr "네트워크 삭제 확인"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/del_network.tmpl:9
msgid "Are you sure you want to delete network “{2}” of user “{1}”?"
msgstr "”{1}” 유저의 ”{2}” 네트워크를 삭제합니까?"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/del_network.tmpl:14
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/del_user.tmpl:14
msgid "Yes"
msgstr "네"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/del_network.tmpl:17
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/del_user.tmpl:17
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:7
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:13
msgid "Uptime"
msgstr "구동시간"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:18
msgid "Total Users"
msgstr "전체 유저"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:22
msgid "Total Networks"
msgstr "전체 네트워크"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:26
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:43
msgid "Attached Networks"
msgstr "추가되있는 네트워크"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:30
msgid "Total Client Connections"
msgstr "전체 클라이언트 연결"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:34
msgid "Total IRC Connections"
msgstr "전체 IRC 연결"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:47
msgid "Client Connections"
msgstr "클라이언트 연결"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:51
msgid "IRC Connections"
msgstr "IRC 연결"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:63
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:72
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:89
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:117
msgid "Total"
msgstr "전체 통계"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:70
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:115
msgctxt "Traffic"
msgid "In"
msgstr "들어옴"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:71
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:116
msgctxt "Traffic"
msgid "Out"
msgstr "나감"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:77
#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:104
msgid "Users"
msgstr "유저"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:106
msgid "Traffic"
msgstr "트래픽"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:113
msgid "User"
msgstr "유저"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/traffic.tmpl:114
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/del_user.tmpl:5
msgid "Confirm User Deletion"
msgstr "유저 삭제 확인"

#: modules/po/../data/webadmin/tmpl/del_user.tmpl:9
msgid "Are you sure you want to delete user “{1}”?"
msgstr "{1} 유저를 삭제합니까?"

#: webadmin.cpp:91 webadmin.cpp:1833
msgid "Global Settings"
msgstr "전역 설정"

#: webadmin.cpp:92
msgid "Your Settings"
msgstr "당신의 설정"

#: webadmin.cpp:94 webadmin.cpp:1645
msgid "Traffic Info"
msgstr "트래픽 정보"

#: webadmin.cpp:97 webadmin.cpp:1624
msgid "Manage Users"
msgstr "유저 관리"

#: webadmin.cpp:188
msgid "Invalid Submission [Username is required]"
msgstr "잘못된 칸 입력 [유저네임이 필요합니다]"

#: webadmin.cpp:201
msgid "Invalid Submission [Passwords do not match]"
msgstr "잘못된 칸 입력 [비밀번호가 일치하지 않습니다]"

#: webadmin.cpp:383 webadmin.cpp:411 webadmin.cpp:1152 webadmin.cpp:2015
msgid "Unable to load module [{1}]: {2}"
msgstr "[{1}] 모듈을 불러오지 못했습니다: {2}"

#: webadmin.cpp:388 webadmin.cpp:416
msgid "Unable to load module [{1}] with arguments [{2}]"
msgstr "[{1}]모듈에 변수 [{2}]를 사용한 모듈을 불러오지 못했습니다."

#: webadmin.cpp:497 webadmin.cpp:601 webadmin.cpp:626 webadmin.cpp:648
#: webadmin.cpp:682 webadmin.cpp:1219
msgid "No such user"
msgstr "유저가 없습니다 ."

#: webadmin.cpp:510 webadmin.cpp:542 webadmin.cpp:571 webadmin.cpp:587
msgid "No such user or network"
msgstr "유저 또는 네트워크가 없습니다."

#: webadmin.cpp:552
msgid "No such channel"
msgstr "채널이 없습니다,"

#: webadmin.cpp:618
msgid "Please don't delete yourself, suicide is not the answer!"
msgstr "당신을 지우지 마세요, 자살은 답이 아닙니다!"

#: webadmin.cpp:691 webadmin.cpp:912 webadmin.cpp:1283
msgid "Edit User [{1}]"
msgstr "[{1}] 유저 편집 "

#: webadmin.cpp:695 webadmin.cpp:941
msgid "Edit Network [{1}]"
msgstr "[{1}] 네트워크 편집"

#: webadmin.cpp:705
msgid "Edit Channel [{1}] of Network [{2}] of User [{3}]"
msgstr "[{3}] 유저의 [{2}] 네트워크에 있는 [{1}] 채널 편집"

#: webadmin.cpp:712
msgid "Edit Channel [{1}]"
msgstr "[{1}] 채널 편집"

#: webadmin.cpp:719
msgid "Add Channel to Network [{1}] of User [{2}]"
msgstr "[{3}] 유저의 [{2}] 네트워크에 채널을 "

#: webadmin.cpp:724
msgid "Add Channel"
msgstr "채널 추가"

#: webadmin.cpp:731 webadmin.cpp:1471
msgid "Auto Clear Chan Buffer"
msgstr "자동 채널 버퍼 삭제"

#: webadmin.cpp:733
msgid "Automatically Clear Channel Buffer After Playback"
msgstr "자동으로 채널 버퍼를 보여준후 버퍼를 자동으로 지웁니다."

#: webadmin.cpp:741
msgid "Detached"
msgstr "제외됨"

#: webadmin.cpp:748
msgid "Enabled"
msgstr "허용됨"

#: webadmin.cpp:772
msgid "Channel name is a required argument"
msgstr "채널이름은 인수 값이 필요합니다."

#: webadmin.cpp:781
msgid "Channel [{1}] already exists"
msgstr "채널 {1} 은(는) 이미 있습니다."

#: webadmin.cpp:788
msgid "Could not add channel [{1}]"
msgstr "채널 추가 불가능:[{1}]"

#: webadmin.cpp:836
msgid "Channel was added/modified, but config file was not written"
msgstr "채널이 추가/수정되었으나, 컨피그 파일에 적용되지 않았습니다."

#: webadmin.cpp:920
msgid "Edit Network [{1}] of User [{2}]"
msgstr "[{3}] 유저의 [{2}] 네트워크를 편집"

#: webadmin.cpp:978 webadmin.cpp:1044
msgid ""
"Network number limit reached. Ask an admin to increase the limit for you, or "
"delete unneeded networks from Your Settings."
msgstr ""
"네트워크 개수가 제한에 도달했습니다. 관리자에게 제한을 늘리기를 요청하거나, "
"또는 사용하지 않는 네트워크를 제거하세요"

#: webadmin.cpp:986
msgid "Add Network for User [{1}]"
msgstr "[{1}]유저의 네트워크 추가"

#: webadmin.cpp:992
msgid "Add Network"
msgstr "네트워크 추가"

#: webadmin.cpp:1038
msgid "Network name is a required argument"
msgstr "네트워크 이릅은 인자값이 필요합니다."

#: webadmin.cpp:1159 webadmin.cpp:2021
msgid "Unable to reload module [{1}]: {2}"
msgstr "[{1}] 모듈을 다시 불러오지 못했습니다: {2}"

#: webadmin.cpp:1196
msgid "Network was added/modified, but config file was not written"
msgstr "네트워크가 추가/수정되었으나, 컨피그 파일에 적용되지 않았습니다."

#: webadmin.cpp:1225
msgid "That network doesn't exist for this user"
msgstr "네트워크가 이 유저에게 없습니다."

#: webadmin.cpp:1242
msgid "Network was deleted, but config file was not written"
msgstr "네트워크가 삭제되었으나, 컨피그 파일에 적용되지 않았습니다."

#: webadmin.cpp:1256
msgid "That channel doesn't exist for this network"
msgstr "이 네트워크에 채널이 없습니다."

#: webadmin.cpp:1265
msgid "Channel was deleted, but config file was not written"
msgstr "채널이 삭제되었으나, 컨피그 파일에 적용되지 않았습니다."

#: webadmin.cpp:1290
msgid "Clone User [{1}]"
msgstr "[{1}] 유저 복제"

#: webadmin.cpp:1473
msgid ""
"Automatically Clear Channel Buffer After Playback (the default value for new "
"channels)"
msgstr "자동으로 채널 버퍼를 지웁니다. (새로운 채널의 기본 값입니다.)"

#: webadmin.cpp:1483
msgid "Multi Clients"
msgstr "다중 클라이언트"

#: webadmin.cpp:1490
msgid "Append Timestamps"
msgstr "타임스탬프 추가"

#: webadmin.cpp:1497
msgid "Prepend Timestamps"
msgstr "미리 타임스탬프 추가하기"

#: webadmin.cpp:1505
msgid "Deny LoadMod"
msgstr "LoadMod 거부"

#: webadmin.cpp:1512
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: webadmin.cpp:1522
msgid "Deny SetBindHost"
msgstr "BindHost 설정"

#: webadmin.cpp:1530
msgid "Auto Clear Query Buffer"
msgstr "쿼리 버퍼 자동 삭제"

#: webadmin.cpp:1532
msgid "Automatically Clear Query Buffer After Playback"
msgstr "자동으로 쿼리 버퍼를 보여준후 버퍼를 자동으로 지웁니다."

#: webadmin.cpp:1556
msgid "Invalid Submission: User {1} already exists"
msgstr "잘못된 칸 입력: 유저 {1} 은(는) 이미 있습니다."

#: webadmin.cpp:1578 webadmin.cpp:1589
msgid "Invalid submission: {1}"
msgstr "잘못된 칸 입력: {1}"

#: webadmin.cpp:1584
msgid "User was added, but config file was not written"
msgstr "유저가 추가되었으나, 컨피그 파일에 적용되지 않았습니다."

#: webadmin.cpp:1595
msgid "User was edited, but config file was not written"
msgstr "유저가 었으나, 컨피그 파일에 적용되지 않았습니다."

#: webadmin.cpp:1753
msgid "Choose either IPv4 or IPv6 or both."
msgstr "IPv4나 IPv6 또는 전부 고릅니다."

#: webadmin.cpp:1770
msgid "Choose either IRC or HTTP or both."
msgstr "IRC나 HTTP 또는 전부 고릅니다."

#: webadmin.cpp:1783 webadmin.cpp:1819
msgid "Port was changed, but config file was not written"
msgstr "포트가 바뀌였으나, 컨피그 파일에 적용되지 않았습니다."

#: webadmin.cpp:1809
msgid "Invalid request."
msgstr "잘못된 요청입니다."

#: webadmin.cpp:1823
msgid "The specified listener was not found."
msgstr "선택된 리스너를 찾을 수 없습니다."

#: webadmin.cpp:2050
msgid "Settings were changed, but config file was not written"
msgstr "설정이 바뀌였으나, 컨피그 파일에 적용되지 않았습니다."
